\section{Verteilungsfunktion}
Sei $(\Omega ,\A ,\P )$ ein Wahrscheinlichkeitsraum, $X$ eine Zufallsgröße ($X:\Omega \rightarrow \R$). Wenn wir nun $\forall B\in \Borel$ die Wahrscheinlichkeit $\P (x\in B$) bestimmen möchten, reicht es $\P (x\in E)~ \forall E\in W$ eines Erzeugendensystems von $\Borel$ zu kennen. Wir nehmen $\omega=\bigg\lbrace ]-\infty ,a], a\in\R\bigg\rbrace$, $\sigma(\omega)=\Borel$.

\begin{definition}
Sei $X$ wie oben. Dann nennt man die Funktion $V_X:\R\rightarrow\R$ gegeben durch $V_{X} (a)=\P (X\leq a)$ die \textbf{Verteilungsfunktion} von X.
\end{definition}

\underline{Eigenschaften}
\begin{enumerate}
	\item $V_{X}\in [0,1]$
	\item $V_{X}$ ist monoton wachsend
\end{enumerate}

\underline{Frage}:\quad Wie berechnet man z.B. $\P (a\leq X\leq b)$ falls $V_{X}$ gegeben?

\begin{lemma}[Stetigkeit von $\P$]
Sei $(A_{j})_{j\in\N}\subseteq\Borel$
 eine aufsteigende Folge von Elementen einer $\sigma$-Algebra (z.B. $\Borel$), d.h. $\forall j\leq i$ gilt $A_{j} \subseteq A_{i}$. Dann gilt $\lim\limits_{n\to \infty} \P (A_{n})=\P(\lim\limits_{n\to \infty} A_{n})$, wobei $\lim\limits_{n\to \infty} A_{n} = \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} A_{n}$.
\end{lemma}
\begin{proof}
To do ...
\end{proof}

\underline{Bemerkung}:\quad Das Lemma gilt auch für absteigende Folgen von Mengen:\\
Sei $(C_{i})_{i\in\N} \subseteq \Borel$ mit $C_{i}\subseteq C_{j}$ für $i>j$, dann gilt $\lim\limits_{n\to \infty}\P (C_{n}) = \P (\bigcap\limits_{n\in\N} C_{n})$.
\begin{proof}
To do ...
\end{proof}

\underline{Formeln}:\quad Sei $V_{X}$ Verteilungsfunktion von X
\begin{enumerate}[a)]
	\item $\P (X<a)=\P \left(\bigcup\limits_{n\in\N} X\leq a-\dfrac{1}{n}\right)=\lim\limits_{\substack{h\to 0\\h>0}} \P (A\leq a-h)=\lim\limits_{\substack{h\to 0\\h>0}} V_{X} (a-h)$
	\item $\P (a\leq X\leq b) \overset{\text{Kolmogorov}}{=} \P(X\leq b) -\P (X<a)\overset{\text{a)}}{=} V_{X}(b)-\lim\limits_{\substack{h\to 0\\h>0}} V_{X} (a-h)$
\end{enumerate}

\begin{theorem}
Verteilungsfunktionen sind immer rechtsseitig stetig!
\end{theorem}
\begin{proof}
To do ...
\end{proof}

\begin{definition}
Sei $f:\R\to\R_{0}^{+}$ eine integrierbare Funktion mit folgender Eigenschaft:
$$\int\limits_{-\infty}^{\infty} f(x)dx=1$$
Eine Zufallsgröße X nennt man \textbf{stetig verteilt} mit \textbf{Dichte} $f$ genau dann, wenn $$V_{X}(a)=\int\limits_{-\infty}^{a} f(x)dx$$
\end{definition}
\begin{definition}
Eine Zufallsgröße nennt man \textbf{diskret verteilt} $:\Leftrightarrow \exists P \subseteq \R \quad |P |$ ist endlich (oder abzählbar unendlich), sodass $V_{X}$ konstant ist bis auf die Sprungstellen, die in $P$ liegen.
\end{definition}

\begin{figure}[h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=7cm]{Bilder/sprungstellen.jpg}
		\caption{\(V_{X}\) konstant bis auf Sprungstellen in \(P\).}
		\label{BildSprungstellen}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{definition}
Eine Zufallsgröße X nennt man \textbf{normalverteilt} $\Leftrightarrow$ X ist stetig verteilt mit einer Dichte, die eine Gaußglocke ist: $$f(x)=C\cdot e^{\frac{-(x-\mu)^{2}}{2\sigma^{2}}}$$ mit $C$ sodass $\int\limits_{-\infty}^{\infty} f(x) dx =1$.

Man nennt $X$ \textbf{standard-normalverteilt}, falls $\mu =0$ und $\sigma =1$.
\end{definition}

\underline{Einschub}: Berechnung von $C$, zunächst $\sigma = 1$
\begin{equation*}
\int_{-\infty}^{\infty} e^{-\frac{x^{2}}{2}} dx = 
\sqrt{\int_{-\infty}^{\infty} e^{-\frac{x^{2}}{2}} dx\quad \int_{-\infty}^{\infty} e^{-\frac{y^{2}}{2}} dy} = \sqrt{\int_{\R^{2}} e^{-\frac{x^{2}-y^{2}}{2}} dxdy} =
\end{equation*}
\begin{equation*}
= \sqrt{\int_{0}^{\infty} e^{-\frac{r^{2}}{2}}2\pi r\, dr}=
\sqrt{\left[ -2\pi e^{-\frac{r^{2}}{2}}\right[ _{0}^{\infty}} = \sqrt{2\pi}
\qquad \Rightarrow \qquad C=\frac{1}{\sqrt{2\pi}}
\end{equation*}
Falls $\sigma\neq 1$: $\displaystyle{\int\limits_{-\infty}^{\infty}e^{-\frac{x^{2}}{2\sigma^{2}}}\, dx \overset{\frac{x}{\sigma}=y}{=} \int\limits_{-\infty}^{\infty} e^{-\frac{y^{2}}{2}}\sigma \, dy =\sqrt{2\pi}\sigma\qquad \Rightarrow \qquad C=\frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigma}}$

\begin{figure}[h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=9cm]{Bilder/symmetrie.jpg}
		\caption{Symmetrie der Dichtefunktion}
		\label{BildSymmetrie}
	\end{center}
\end{figure}


\begin{definition}
Eine Zufallsgröße $X$ nennt man \textbf{binomialverteilt} $\Leftrightarrow \exists ~0<p<1$ und ein $N\in\N$ mit $X$ ist diskret verteilt und $\P (X=k)=p^{k}(1-p)^{N-k}\binom{N}{k}$, d.h. $$V_{X}(a)=\sum\limits_{\substack{k\leq a \\ 0\leq k\leq N}}p^{k}(1-p)^{N-k} \binom{N}{k}$$
\end{definition} 

\begin{proof}
Zur Überprüfung, dass es sich in der Tat um eine Verteilung handelt, müssen wir zeigen, dass
\[ \sum\limits_{k=0}^N p^k q^{N-k} \binom{N}{k} = 1 \quad \text{ mit } q = 1 - p\]
\(1 = (p+q)^N = p^N + Np^{N-1}q^1 + \binom N2 p^{N-2}q^2 + \dots + q^N = \sum\limits_{k=0}^N p^k q^{N-k} \binom Nk \quad \checkmark\)
\end{proof}

Was ist der Erwartungswert und die Varianz von \(X\), falls binomialverteilt?\\
To do: Berechnung... 
\[\E(X) = p\cdot N \qquad \Var(X) = N\cdot p \cdot q \]

\begin{definition}
$X$ nennt man \textbf{Poissonverteilt} $\Leftrightarrow$ $X$ ist diskret (abz. viele Elementarereignisse) mit $\P (X=k)=\frac{\lambda^{k}}{k!}e^{-\lambda}$ ($\forall k\in\N_{0}$ und $\lambda >0$)
\end{definition}

Erwartungswert und Varianz (siehe Übung 6):
\[ \E(X) = \lambda \qquad \Var(X) = \lambda\]
\begin{theorem}
Sei $(\Omega ,\A ,\P )$ ein Wahrscheinlichkeitsraum, $X:\Omega \to \Phi$ $\A$-$\B$-messbar für eine $\sigma$-Algebra $\B$ über $\Phi$. Dann ist $\tilde{\P}: \B \to \R$, gegeben durch
$\tilde{\P}(B)=\P (X^{-1}(B))$, ein Wahrscheinlichkeitsmaß.
\end{theorem}

\underline{Motivation:} Wir können bei Zufallsvariablen entsprechend das $\tilde{\P}$ als Wahrscheinlichkeitsmaß verwenden und brauchen nicht über $(\Omega ,\A ,\P)$ zu sprechen.\\

\begin{proof}
Wir überprüfen die Axiome: To do ...
\end{proof}